## Что такое Git Bash?

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки *Git*. **Bash** — аббревиатура от *Bourne Again Shell*. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. **Bash** — популярная оболочка, используемая по умолчанию в *Linux* и *macOS*. **Git Bash** представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему *Windows* оболочку *Bash*, некоторые распространенные утилиты *Bash* и систему *Git*.

## Что делает команда *git pull*? Чем она отличается от *git push*?

Команда **git pull** работает как комбинация команд **git fetch** и **git merge**, т. е. *Git* вначале забирает изменения из указанного удалённого репозитория, а затем пытается слить их с текущей локальной веткой, а команда **git push** используется для установления связи с удалённым репозиторием, вычисления локальных изменений отсутствующих в нём, и собственно их передачи в вышеупомянутый репозиторий.

## Что такое *merge request*?

**Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

## Чем между собой отличаются команды *git status* и *git log*?

Команда **git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений файлов, а команда **git log** используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта.

## Что такое *submodule*? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Подмодуль **git** — это запись в хост-репозитории *git*, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.

Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки **git**. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория.

Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл *.gitmodules*, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл *.gitmodules* будет включена отдельная запись для каждого подмодуля.
*git submodule add*, указав относительный или абсолютный URL проекта, который мы хотим начать отслеживать.